鍾庭耀離港大「香港民研」僅籌得2萬元 今起獨立運作

籌旗
籌旗
籌旗
1991年成立的香港大學民意研究中心（港大民研），今日起脫離港大、獨立運作，取名「香港民意研究中心」（香港民研），繼續由鍾庭耀主理。今年4月23日，鍾庭耀宣布香港民研成立，並眾籌起動經費，目標是600萬港元。惟其後的宣傳工作停滯，兩個多月過去，至今只籌得2萬元。

港大民研在6月下旬已經陸續宣布各項民調暫告一段落，包括政權關注的特首評分、政府民望等，要視乎資金決定延續哪些民調。特首林鄭月娥的評分與民望在6月下旬創歷史新低，「反送中」運動仍在進行中，鍾庭耀希望可以在7月上旬繼續進行這項民調，維持過往約2星期量度一次的頻率，每次所需資金為12萬元，鍾庭耀稱只要7月4日前籌到4萬元，他都會先行「去馬」。

日前的傳媒茶聚上，一眾記者再三向鍾庭耀確認目前籌得款項。鍾又表示，暫未有大金主接觸，將來如有亦不拒絕。茶聚結束，眾人打趣道，可以嘗試到「連登」眾籌，鍾博士聽著略顯茫然，他的同事倒有點興趣。

籌旗

push

推！！！

posh

捐左錢未

Push

3剎位得罪晒兩邊
點會有金主俾錢你

而家唔需要呢啲民調，睇下幾多人示威、示威幾頻密就知個政府幾多分，夠哂透明公開

推

總有存有價值既
如果個個星期遊行，持續一個6月就話ok姐。如果持續一年總會攰，咁就要民研啦

pish

唔需要你

想知咩事脫離？

我冇野講

港大（港共）認為用民調破壞政府管治威信